<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://shijiedenghuo.github.io</id>
    <title>永不熄灭的世界灯火</title>
    <updated>2019-08-16T15:43:36.335Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://shijiedenghuo.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://shijiedenghuo.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>可以卑微如尘土  不可扭曲如蛆虫</subtitle>
    <logo>https://shijiedenghuo.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://shijiedenghuo.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 永不熄灭的世界灯火</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴：你随便自救，活下来算我输]]></title>
        <id>https://shijiedenghuo.github.io/post/001</id>
        <link href="https://shijiedenghuo.github.io/post/001">
        </link>
        <updated>2019-05-22T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>1<br>
就算已经大力整改，我们依旧能让你死在车上</p>
</blockquote>
<p>就在8.24日，又一个女孩死于滴滴顺风车——被奸杀、抛尸、满身是血。</p>
<p><img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960518588.png" alt=""></p>
<p>而这场死亡的起因，只是因为女孩在一个明媚的午后，选择打了一辆顺风车。</p>
<p>本以为会是一个一如往常的行程，却带着她走向了生命的终结。</p>
<p>就在前天，这个满身阳光，充满青春活力的女孩还在享受自己的大好年华。</p>
<p>昨天这个花季少女的尸体就被搜救队发现：双手布满血污，双腿被紧紧绑住，面目扭曲，已经不成人形。</p>
<p>而这起同样发生在滴滴顺风车上的奸杀案，<strong>距离之前震惊全国的空姐奸杀案还不到三个月。</strong></p>
<p>记得在空姐奸杀案被全国人民关注时，滴滴迅速发出了铺天盖地的道歉声明。在滴滴发誓大力整改之后，<strong>终于在今天，又一个女孩死于奸杀。</strong></p>
<p><strong>而滴滴所谓痛改前非的整改成果，在这次奸杀案中被淋漓尽致的彰显：</strong></p>
<p>报道称，此次被奸杀的女孩于昨天下午一点半搭乘顺风车，从乐清飞虹南路前往永嘉上塘，常规路况应在两点四十左右到达目的地。</p>
<p>两点十分的时候，她发现司机开的山路没有一辆车，心里觉得不对劲，便给好友发信息“<strong>司机开的山路没有一辆车，有点怕</strong>”。</p>
<p>两点十五分左右，女孩又给另一好友发出微信“<strong>救命、抢救</strong>”。</p>
<p>好友发现状况不对，立即拨打电话，但发现女孩的手机已经关机。</p>
<p>好友开始慌神了，各种女孩被杀害的报道开始在脑海里闪过，她焦急地去找滴滴，本以为滴滴会大力配合自己处理这场人命关天的事件，迅速利用平台优势定位到指定司机，以挽救好友的生命。</p>
<p>结果却迎来了这样一个冷漠的回应：建议您先报警立案呢，我们已经向上级反馈了，<strong>大概1个小时左右回复。</strong></p>
<p>**？？？</p>
<p>一个小时？一个小时都够一个发出救命信号的女孩死一百次了吧？</p>
<p>就算你不想管，你也得先给我查出司机的车牌号吧？你不给车牌号你又让警方怎么去查？ **</p>
<p>而且因为滴滴本身有司机实名机制，再加上网约车全平台的定位系统，如果滴滴能积极介入，很有可能迅速找到女孩所乘坐的顺风车。</p>
<p>结果客服就那么把女孩的好友晾在了那里，好像多表达一点关切就能把自己累死。</p>
<p><strong>好，我奈何不了你，我等。</strong></p>
<p>过了一小时后，女孩的好友再次催促滴滴客服。焦急地询问当前状况。</p>
<p><strong>结果再次迎来了滴滴冷漠的回应：请您稍等1小时。</strong></p>
<p><img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960706271.png" alt=""><br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960724369.png" alt=""><br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960749146.png" alt=""></p>
<p>面对一场性命攸关的案件，对方竟然只有踢皮球般的<strong>一口一个上级，一口一个“尽快回给你处理”。</strong></p>
<p>最后滴滴生生把这场牵涉到一条生命的大案件从<strong>3点拖到5点，并依然没有任何作为。</strong></p>
<p>四五个小时之后，滴滴终于发现了自己这边还有一桩人命关天的案子，联系到女孩的家人说：<strong>我们联系过司机了，他说女孩没上车。</strong></p>
<p>于是在今日清晨，警方发现了女孩，<strong>并证实女孩被顺风车司机奸杀。</strong></p>
<p>而且在奸杀犯被抓后，又爆出一则消息：<strong>这个司机已经不是第一次作案了。</strong></p>
<p><img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960810912.png" alt=""></p>
<p>诸如“<strong>投诉之后没有得到反馈</strong>”的字眼明明白白地说着：<strong>在这之前很可能已经有多名女子被性骚扰，甚至发生过一些我们难以想象的事情。</strong></p>
<p>而这一切都归功于滴滴所谓的**“痛改前非”、“重大改革”。**</p>
<p>如果滴滴能“真正”加大司机审查力度，这样的奸杀司机会不会就根本不会出现？</p>
<p>如果滴滴能在顾客投诉之后及时调查，这起奸杀案会不会根本就不会发生？</p>
<p>如果滴滴可以及时对求救信号做出反应，女孩的性命是不是就能挽救回来？</p>
<p><strong>可惜没如果。</strong></p>
<p>我们甚至可以说，滴滴那漏洞百出的司机审查制度、冷血无情的客服、滞后的反馈系统才是真正的杀人凶手。</p>
<p>滴滴通过自己的大力整改再次向我们证明：<strong>就算我们已经“大力整改”，我们依旧能让你死在车上。</strong></p>
<blockquote>
<p>2<br>
随便你自救，活下来算我输</p>
</blockquote>
<p>我知道这个事件爆出之后，一定会迅速出现各种教女性防身、避免灾祸的文章。</p>
<p>但已经发生的事实可以清清楚楚地告诉你：<strong>任你再精通防身技巧，遇到类似的情况你也必死无疑。</strong></p>
<p>这次的女孩奸杀案和三个月前的空姐奸杀案几乎如出一辙：</p>
<p>当时空姐也是在下班后如常赶去火车站，选择打了一辆顺风车。</p>
<p>当感受到司机在进行语言性骚扰时，空姐立刻警觉，迅速发微信通知了好友。</p>
<p>好友也迅速支招，让她假装给她打电话，并把她当做自己的老公。</p>
<p><img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565960986393.png" alt=""></p>
<p>于是空姐便迅速拨打了室友的电话，以和老公对话的口吻聊自己现在的状况，结果刚和室友打完电话，就被司机拿刀挟持。</p>
<p>就连她们的结局都是类似的，当警方发现尸体的时候，空姐下半身裸露，并布满二十多处刀痕，鲜血淋漓。</p>
<p>看到了么？</p>
<p>这两个遇害的女孩都不是那些所谓没有安全意识的人，她们都富有警觉意识并且掌握了自救技巧：</p>
<p>**空姐在发现被语言骚扰后便迅速向室友求助、甚至伪装成和老公打电话来延长警方营救时间。</p>
<p>女孩在发现路况不对后也迅速向不止一个好友求救，甚至直接说“救命”。**</p>
<p>她们都警觉意识到位、及时向别人求助、甚至假装打电话延长救援缓冲时间。</p>
<p><strong>你说还要她们怎么做才能避免这场“注定会发生的奸杀案”？</strong></p>
<p>一切的死因都不是她们疏于安全意识，而是滴滴的重大疏漏。</p>
<p>**而滴滴正在用一次次的口头道歉和平台公关来弥补这些用生命检验出的疏漏。</p>
<p>滴滴用血淋淋的事实告诉我们：无论你多精通自救技巧，我们都能让你死在车上。**</p>
<blockquote>
<p>3<br>
不要让今天被奸杀的女孩，变成明天的我们</p>
</blockquote>
<p>可以预见的是，这件奸杀案被爆出后，一定会产生对滴滴铺天盖地的声讨。</p>
<p>诸如“滴滴禽兽不如”、“祝滴滴早日倒闭”、“滴滴不倒闭就是国人的耻辱”之类的愤怒必定会席卷各大网络平台。</p>
<p>但在声讨滴滴的同时，我们必须认识到另外一个事实：滴滴所处的行业是网约车，网约车行业不止滴滴一家，诸如美团、曹操、神州等等，都有自己的打车APP，这些APP一起，构成了网约车行业。</p>
<p>这也就意味着：就算巨头滴滴倒闭，网约车行业也绝对不会就此绝迹，滴滴之后一定会有另一个滴滴，无数个滴滴。</p>
<p>并且因为网约车的便利性，随着经济的发展网约车需求绝不会就此衰减，反而势必会越来越大。</p>
<p>而与滴滴类似的网约车企业与我们的出行安全密切相关，因为谁也不能保证自己出行在外就能完全不乘坐网约车。而诸如收缩网约车、消灭网约车的呐喊根本不现实。</p>
<p>所以我想说的是，我们对滴滴的声讨势在必行，但我们对此事的关注不应仅停留在热点本身，仅仅关心滴滴最后是否得到了应有的惩戒、是否赔偿了死者家属，<strong>而应该把更多的注意力放在网约车平台的安全机制是否得到了进一步改善上。</strong></p>
<p>这个安全机制应该由政府、网约车企业、警方、人民监督机制共同建构和负责。</p>
<p>这个机制的完善程度事关我们的生命安全，<strong>因为谁也不知道这样一起奸杀案会不会明天就发生在自己身上。</strong></p>
<p>政府是否在积极监管网约车平台、所有网约车公司是否建立了严格的司机审查机制、网约车公司的服务系统是否完善、服务人员培育机制是否合理、网约车公司信息系统是否能与警方完整对接，这些能确保我们出行安全的各个关键点，<strong>应当在又一个生命逝去、大家正在关注此事的时刻加紧建构。</strong></p>
<p>不然等到热点消退，一切又将回归平静，对网约车相关公司和政府的舆论压力将再次如上次“空姐奸杀案”一般断崖式衰减。</p>
<p>**网约车的安全机制构建又将变成一场生命逝去后的情绪狂欢，女孩的死亡将没有任何意义。</p>
<p>所以拜托，不要让今天被奸杀的女孩，变成明天的我们。</p>
<p>更不要让一个滴滴的倒下，换来另外一个罔顾生命的“滴滴”的崛起</p>
<p>请不要这样的残酷最终成为事实：滴滴倒下后，其他网约车公司依旧能让你死在车上。**</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[凤姐再度爆火?呸！凤姐不配得到中国人的赞美]]></title>
        <id>https://shijiedenghuo.github.io/post/003</id>
        <link href="https://shijiedenghuo.github.io/post/003">
        </link>
        <updated>2019-05-22T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几天凤姐再次通过几个女权营销大V大火了一把，单篇文章发布不到24小时阅读量就直逼500W，总阅读量直逼千万，由头是“<strong>拿到美国绿卡、<br>
在美国结婚</strong>”<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565962428791.png" alt=""></p>
<p>作者在文章中声泪俱下，对凤姐大加赞赏，把凤姐的陈年往事都拉了出来，早先的征婚启事、雷人言论都变成了凤姐如何如何努力的证明，拿到绿卡也成夸赞凤姐的由头，到后面就更可怕了，作者直接声称凤姐是靠着“日复一日看似愚蠢的努力”而获得成功的：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565962464722.png" alt=""></p>
<p>可能作者实在不知道怎么夸凤姐了，连非黑即白都被拉出来变成了夸赞的缘由：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565962483607.png" alt=""></p>
<p>评论区更是清一色的夸凤姐努力、值得被尊重：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565962505966.png" alt=""></p>
<p>看到这里我简直痛心疾首，<strong>距离我17年辟谣才过了短短一年多，凤姐就再度死灰复燃，被封为励志女神，可见中国网民真是世界上最好骗的物种，记忆力简直连金鱼都不如。</strong></p>
<p>这些处心积虑征收大众智商税的大V公众号更是可恨，为了流量一点脸都不要，凤姐如何你们会不知道？<strong>凤姐也配称努力？申请到绿卡也配被夸赞？</strong></p>
<p>况且人家凤姐<strong>刚辟谣说自己根本没有在美结婚</strong>，那么拿到长期绿卡更是无稽之谈，明明已经辟谣还继续欺诈大众，<strong>这些营销号知而再犯，就是罪上加罪。</strong><br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565962574813.png" alt=""><br>
<strong>既然你们这些营销号如此不要脸，那关于凤姐的那些龌龊事我们可要好好说道说道。再给你们补上几个巴掌。</strong></p>
<blockquote>
<p>1<br>
“装蠢者”罗玉凤的初次成名三计划</p>
</blockquote>
<p>凤姐最初因蠢出名，并因此被广大群众同情，但“能够做到几度爆红”的凤姐真的是你们心目中的蠢人一个？</p>
<p>如果你纵观凤姐的成名史，你就会发现，<strong>凤姐的个人行动力、策略性、判断力、对网络舆论的引导能力，放在如今都没有几人能与之匹敌。</strong></p>
<p>2009年，凤姐首次出名，她深知以自己的相貌、才能根本没办法通过正常渠道走红，便推出了自己的成名计划第一步：把自己打造成一个自大到近乎疯癫的形象，自称懂诗画、会弹琴，精通古汉语、励志征服世界经济。</p>
<p>称自己“九岁博览群书，二十岁达到顶峰。研读的都是社会人文类的书，例如《知音》《故事会》……智商往前推300年，往后推300年，没有人能超过她。只有奥巴马才配得上她。”</p>
<p>事实上，她是一个大专毕业生、在上海家乐福做收银员、身高146、相貌如下：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565966286075.png" alt=""></p>
<p>巨大的反差很快就吸引了眼球，连凤姐后来接受采访都说，全中国几乎所有的媒体都在报道她的丰功伟绩。</p>
<p>当时很多人说凤姐智力有问题，在鄙夷之余都或多或少给予了凤姐一丝同情心，这也正中凤姐下怀。很快凤姐就趁热打铁，采取了初次走红之后的第二步行动：征婚。</p>
<p>她先是在上海各处的地铁站发征婚传单，在受到媒体注意后，她更是直接借助电视台公布了自己七大极为苛刻的征婚条件：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565966312190.png" alt=""></p>
<p>但凤姐深知以自己1米46的身高、偏丑的相貌、大专的学历、贫穷的家境、底薪资的工作，根本不可能找到她要求满足要求的对象，但这一切都不重要，她要的就是这种反差的效果，<strong>因为反差势必会引爆眼球，带来关注。</strong></p>
<p>如果你细心一点就会发现，<strong>凤姐设定的所有征婚条件，几乎都是自己所拥有条件的另一个极端</strong>：身高1.8、必须有刘德华那样的帅气、必须是伦敦或哈佛大学硕士毕业生、家境优厚、薪资极高。</p>
<p>显然这一切都是设定好的情节，征婚从来不是目的，博眼球才是终极目标。</p>
<p><strong>一切正如凤姐所预料的那样，她顺利从初步走红变成火爆全国。</strong></p>
<p>眼见名气已是囊中之物，凤姐就自然实施了自己的第三步计划：<strong>进击娱乐圈把名气变现。</strong></p>
<p>2010年时，凤姐在短短一年时间里就参加了数十个节目，诸如选秀节目《花儿朵朵》、电视综艺《时尚星达人》、《快乐向前冲》，甚至还去争取了电影《还是甲方乙方》、《五号停机坪》角色。</p>
<p>甚至曾经和当时红遍全中国的苍井空老师、芙蓉姐姐同台：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565966380983.png" alt=""></p>
<p>但由于在节目中风头被苍井空占尽，<strong>在活动现场还对苍井空恭维不已的凤姐，在活动后就骂苍井空是不要脸的妓女。</strong></p>
<p>据当年另一位网红“龅牙哥”在《天天向上》节目中透露，凤姐还曾私下联系过他，<strong>问要不要合伙炒作。</strong></p>
<p>凤姐处心积虑地想要宰娱乐圈找到一个位置，但此时某电的一纸“<strong>禁止庸俗化的商业炒作</strong>”的命令颁布，“凤姐”也因此登上了焦点访谈，被点名批评封杀。</p>
<p>至此，凤姐希望通过炒作而功成名就的伟大计划彻底流产。</p>
<p>但聪明如凤姐，又怎会舍得就此沉沦，很快，她就找到了新方向，迎向自己人生的第二次华丽转变。</p>
<blockquote>
<p>2<br>
凤姐的第二次华丽转身：留美三步走</p>
</blockquote>
<p>2010年因为政策原因，凤姐几乎销声匿迹。</p>
<p>她深知如今的自己，在国内再也没有渠道能够让自己继续装傻，便很快改变了自己的策略，决定前往美国。</p>
<p>但是想要拿到绿卡，凤姐只有两条路：结婚或者政治庇护。</p>
<p>凤姐知道以自己条件，很难短时间找到一个符合自己要求的美国人和她结婚，于是她就选择了政治庇护这条路。</p>
<p><strong>什么是政治庇护？</strong></p>
<p>简单来说，<strong>就是一个外国人声称在自己的国家受到了政治迫害，于是请求另外一个国家让自己入境居留，并予以保护。</strong></p>
<p>只剩这条路可走的凤姐迅速展开了自己的“<strong>政治庇护三步走计划</strong>”。</p>
<p><strong>第一步，当然是先为自己受到迫害找个合适的借口，于是她就在美国痛骂中文电视台迫害自己：</strong></p>
<p>凤姐先是以旅游签证赴美，而后迅速参加了美国中文电视台的面试，现在还可以在网上看到罗女士面试的视频：</p>
<p>正在面试的罗玉凤向面试官自我介绍说是“现在中国目前最红的网络红人”，美国中文电视台新闻部主任张碔则评价她“<strong>思路特别清晰</strong>”，并形容她认真地一个音节一个音节地念着英文新闻稿的行为“胆子蛮大的”。</p>
<p><strong>由此也可以知晓凤姐根本不是所谓的蠢货。</strong></p>
<p>但在第一轮面试通过的情况下，凤姐突然转而连发微博痛斥电视台，表示自己在美国中文电视台找工作受骗，并声称：“<strong>如果钱花光工作找不到我就去美国中文电视台门口自杀</strong>”。</p>
<p>随后电视台方面于12月5日发表声明称，不再给予凤姐第二次面试机会，凤姐则称电视台利用自己炒作。并声称这是中国在对自己进行的迫害。</p>
<p>有了“被迫害”的由头之后，凤姐很快就光明正大的开始了第二步跟进计划：<strong>加入反华组织，进行示威游行</strong></p>
<p>2010年12月，凤姐火速加入了一个反华组织，该组织的骨干成员还在推特上宣布了凤姐加入该组织的消息：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967316051.png" alt=""><br>
而后凤姐便理所应当地参与进了游行活动，毕竟自己刚刚被美国中文电视台迫害过嘛：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967332799.png" alt=""></p>
<p>很快，凤姐通过自己超强的行动力获得了庇护身份，相当于<strong>临时绿卡</strong>，可以合法在美国工作。凤姐在取得庇护之后满一年可以申请绿卡，但这一年凤姐身份合法工作自由甚至出入美国都几乎不受限制。</p>
<p>而正式拿到绿卡的谣言则是前几天的消息，这不谣言刚一散开就被某些女权营销号炒了起来，声称凤姐是中国励志女神，<strong>用“日复一日看似愚蠢的努力”获得了美国签证，走上了人生巅峰。</strong></p>
<p>因为当时的凤姐已经拿到了临时绿卡，正处于急需获得美国政府进一步认可的情况，这下子可要努力讨好美国贬损中国了，于是在2011年温州动车事故发生后，罗玉凤就刻意给出了这样的评论：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967411681.png" alt=""><br>
她甚至拉出早年的汶川地震，称： 中国人多，死些人没关系。<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967431430.png" alt=""></p>
<p>很快，大量中国人闻声来凤姐微博下谩骂，对凤姐极尽所能地进行言论攻击。而<strong>中国人的反应恰好正中凤姐下怀</strong>，如此一来，她才能和美国移民局的官员说：“<strong>你看，我在中国饱受迫害，网络暴力已经压得我喘不过气来了！</strong>”</p>
<p>罗玉凤也成功做到了这一点，大名鼎鼎的美国《人物》杂志都对此进行了报道： <strong>2011年9月27日，美国《人物》杂志网站发表了题为《走近中国最受讨厌的现实派明星》的报道。</strong> 而这一切，都是在罗玉凤的操控下，她再次操控舆论，得到了政治庇护的筹码。</p>
<p>至此，罗玉凤的留美三步走计划正式告一段落。</p>
<p><strong>然而，让人没想到的是，更让人大跌眼镜的反转情节还在后面。</strong></p>
<blockquote>
<p>3<br>
凤姐的第三次华丽转身：再度在中国爆火</p>
</blockquote>
<p>2009年微博上线，2011年知乎上线。</p>
<p>自2011年之后，微博迅速爆火全国，2012年第三季度微博注册用户达到5.07亿，截至2013年上半年，新浪微博注册用户达到5.36亿，微博成为中国网民上网的主要活动之一。</p>
<p>2012年到2015年，中国的互联网产业飞速发展，网红一代崛起，大V们成为了捞金专业户。</p>
<p>而凤姐在中国的初次火爆正好是中国舆论平台的发展阶段，后来因为前往美国，凤姐也恰好完整错过了微博的爆火。</p>
<p>凤姐如何也想不到一个如此巨大、且适宜网红生存的平台，在自己刚走之后就迅速崛起，如果09年微博就爆火全国，恐怕凤姐无论如何也不会前往美国了吧？毕竟国内捞金多安稳。</p>
<p><strong>但是你以为聪明如凤姐会错过如此大好的捞金时机？</strong></p>
<p>凤姐早就在获得美国政府承认后悄然转型了，她不再谩骂国民，而是通过微博将自己的日常分享给中国网民，字里行间中透露着自己的辛苦及勤奋，以此积累了大量的粉丝。</p>
<p>2015年时，曾经侮辱汶川地震与温州动车事故死者的凤姐，<strong>摇身一变成了凤凰新闻客户端签约主笔，一大帮名人替她背书。</strong></p>
<p>2016年，凤姐接受了《美国之音》的采访，在这次专访中，凤姐对采访她的美国记者控诉说，因为自己的女性性别，自己的农民阶级，她在中国饱受“歧视”，来到美国才感受到了“平等”。</p>
<p>其中，她还特别重提自己征婚的事情。称自己没找到对象是因为她来自“社会最底层的农民家庭出身”，学历是“社会最底层的大专学历”，工作是“社会最底层的收银员”。</p>
<p>她说，这种底层人是没有人权的，只能被欺负。她还告诉采访她的美国主持人说，中国的农民家庭，从来就无法翻身，只能被压迫。</p>
<p>这段剪辑过的采访的视频被放到中国网上之后立马受到了追捧，凤姐也适时地在微博抛出一系列鸡汤言论，一时间被某些人奉为“励志榜样”。</p>
<p>但很多人没有注意到的是，<strong>《美国之音》实际上是一个知名的反华媒体</strong>：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967591868.png" alt=""></p>
<p>而这一切，也恰好在凤姐的算计之中，<strong>她深谙中国人三个月就能把以前骂过的人当做妃子宠爱的习性，自己曾经的不择手段转而被美化成了拼命三娘。</strong></p>
<p>大家也恍然大悟，<strong>原来凤姐是通过自己的不懈努力获取美国绿卡、成功在美国落脚的，真是激励人心，感人肺腑，当为中国草根界的励志榜样！</strong></p>
<p><strong>舆论准备妥当之后，凤姐就正式进军中国网红市场进行变现了。</strong></p>
<p>2017年1月，凤姐开通公众号，通过公号发布文章《罗玉凤：求祝福，求鼓励》，讲述自己一路走来的逆袭故事。</p>
<p>短短三天时间，<strong>文章阅读超过320万，有接近3万人赞赏，赞赏金额接近30万元。</strong><br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967679794.png" alt=""></p>
<p>昨天还在辱骂中国人的凤姐，今天就被中国人当成了励志女神供奉，凤姐估计如何也想不到中国网民的钱竟然这么好赚吧。</p>
<p>只是中国网民记忆力不如金鱼，国家部门可不会忘记凤姐的龌龊，不久凤姐的公众号就被关停，凤姐的重新爆火计划也就此告一段落：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565967810253.png" alt=""></p>
<p>只是让人没想到的是，都到了这种地步，在2018年，凤姐竟然还要死灰复燃？</p>
<p>这群中国无良自媒体的畸形狂欢，还试图想带来<strong>凤姐的第四次华丽转身？</strong></p>
<p>很遗憾，在这个健忘的，笑贫不笑娼的年代，这一切正在悄悄发生，这一切很有可能成为事实，人们将再度供奉起一个曾经不择手段谩骂过他们的渣滓，并以之为荣。</p>
<p>罢了罢了，奈何我一介草民力量弱小，现在我只想对凤姐和那群不要脸的营销号们说一声：</p>
<p><strong>呸！</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被施暴后，所有人都在劝我要大度]]></title>
        <id>https://shijiedenghuo.github.io/post/004</id>
        <link href="https://shijiedenghuo.github.io/post/004">
        </link>
        <updated>2019-05-22T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>1</p>
</blockquote>
<p>昨天傍晚，我发了一条朋友圈，怼一个与我半生不熟的人：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565968228850.png" alt=""><br>
结果两分钟内就收到了母亲的消息：“要大度，大度再大度。”<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565968240009.png" alt=""></p>
<p>我只回了一个：“嗯好”</p>
<p>其实我的内心是：“<strong>凭什么不清楚前因后果就要求我大度宽容？凭什么不由分说就要求我包容一个惹我发怒的人？</strong>”</p>
<p>当然了，因为对方是犹如头上神明的老妈，我只好附和其中，免得又是一场绵延几个小时的口水战。</p>
<p>真实情况是，昨天一个与我半生不熟的朋友请我帮他改稿，当然了，对方是傍着我们认识了几天就不由分说地让我帮他修改。</p>
<p>当时我正忙着其他事情，就说能不能等到晚上9点左右，结果他就炸了，说自己很着急，我们不是朋友嘛，帮帮忙嘛。</p>
<p>然后我只好接过，把手头事放一边，花了半个多小时帮他修正了一下，结果迎来的不是一声谢谢，而是颐指气使般的吹毛求疵，又再度指出了之前我没有修改的几个不当之处，要求我继续修改。<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565968369212.png" alt=""></p>
<p>我心想：“<strong>你特么这是知道自己的不当之处还让我改啊。</strong>”</p>
<p>然后我就直接再见拉黑加朋友圈吐槽三连击，随后就引来了母亲的劝说：“<strong>你要大度大度再大度。</strong>”</p>
<p>你瞧，中国式家庭教育就是这样，<strong>不由分说让你大度，根本不管前因后果，你必须大度包容，只有大度包容的孩子才是好孩子。</strong></p>
<p>这些所谓的宽容大度准则，被他们全方面应用到所有领域。</p>
<p>但在所谓无条件宽容大度的要求下，<strong>我看到的不是海阔天空，而是人们更深的怨恨与更长久的苦痛。</strong></p>
<blockquote>
<p>2</p>
</blockquote>
<p>一位知友曾分享了他的校园暴力经历：</p>
<p>98年初一，遭遇校园暴力，所有人冷眼旁观，当着80多人的面被扇耳光。而我就站在那里一动不动。</p>
<p>我越不还手，他越兴奋。</p>
<p>自此初中三年，每天活在压抑与痛苦中。</p>
<p>那时年少，别人每天尽情在阳光下享受青春，而我活在阴暗角落里。</p>
<p>我越发脆弱而敏感，不敢再和别人去交谈，有些人会带着幸灾乐祸的眼神看着你，有些人会好心来安慰你，但是每次提及此事，心里那道伤痕便疼痛不已。</p>
<p>这期间欺辱我的人甚至跟我住在一个寝室一个月。</p>
<p>有几次夜晚，都捏着刀看着他熟睡，</p>
<p>努力克制自己一刀刺进他心脏的强烈冲动。</p>
<p>我也不相信老师，当初被打了，老师让我给他道歉。这就是我的班主任，一个教书教了二十年的老教师。</p>
<p><strong>“你看人家都知道错了，你还这么倔，快道个歉重归于好吧，家长没教你要大度嘛。”</strong></p>
<p>备受煎熬的三年，感觉像过了十年。</p>
<p>终于中考结束了，发挥正常，知道自己一定能考上最好的高中，觉得对得起父母了。</p>
<p><strong>然后写了一封遗书。</strong></p>
<p>是的，我决定去杀了那个对我施暴的人。将三年间所有的屈辱还给他。</p>
<p>通知书来的时候，父亲很开心。置办了酒席，请了所有亲朋好友。</p>
<p>我一瓶一瓶酒地灌自己，所有人都说这是因为我很高兴。</p>
<p>后来姐姐给我换衣服的时候发现了我写的遗书。把它给了父亲，制止了我的这次杀人行动。</p>
<p>父亲说：<strong>你杀了他你一了百了，我和你妈呢？养儿子养了十多年，最后养成了杀人犯。你说我和你妈活着还有啥意思？</strong></p>
<p>我后来哭得稀里哗啦，已经不知道发生什么了。</p>
<p>而这些情况，在全国数不尽的校园暴力案件中，被一再上演。</p>
<p>所有人都要求受害者大度，摆出一副我十分了解你们的样子说着：</p>
<p>**“为什么只有你会被打，就不能想想你自己的原因吗？”</p>
<p>“小孩子懂什么呀，过几天就没事了，以后不要打架了，要专心学习！”</p>
<p>“大度一点嘛，你看别人都道歉了，别那么小气，快原谅人家吧”**</p>
<p>我不明白为什么明明是对方的错，所有人却都来要求受害者大度宽容，所有人都在说受害者小气，好像受到校园暴力是受害者的错。</p>
<p>这种畸形的价值观，却被家长、老师理所应当的执行，摧毁孩子的是非心，<strong>他们自以为是地觉得自己很了解孩子，用一副理所应当的面孔打破他们仅有的自尊心，逼着他们原谅欺负自己的人</strong>。如果不原谅，你就是小气鬼，你就会被所有同龄人排挤。</p>
<p>孩子在迷茫中被迫收起自己的迷茫，把伤害深埋心底，<strong>在孤寂无人的深夜一次又一次地独自面对鲜血淋漓，他们甚至会难过到想去自杀。</strong></p>
<p>校园暴力从来都不是真正割伤孩子的利刃，<strong>这些理所应当的畸形价值观，才是一把比校园暴力更为锋利的杀人匕首。</strong></p>
<p>而那些施暴者呢？</p>
<p><strong>被原谅，被宽容，三天之后就笑呵呵地忘记了自己的过错。</strong></p>
<p>一位知友曾这样写下自己的校园暴力经历：<br>
初中时被室友Z和W校园暴力，至今那块被所有人目睹的耻辱还历历在目。</p>
<p>后来在同学群了解到室友Z考上了一个二本，学音乐，做着朋友圈里的女神。</p>
<p>室友W，卖保险。</p>
<p>施暴者各有各的生活，仿佛他们霸凌的事情就没有发生过。<strong>校园暴力在他们看来不过是一时的玩乐，只有我还在念念不忘他们犯下的过错。</strong></p>
<p><strong>凭什么最后让受害者承担过错，施暴者却顺风顺水？</strong></p>
<p><strong>凭什么我本可以不原谅，让自己过得更加舒心顺畅，却要被所有人逼着谅解施暴者，变成一个内心阴暗的心理疾病患者？</strong></p>
<blockquote>
<p>3<br>
同样的情况，还生存在家庭暴力中。</p>
</blockquote>
<p>我曾在之前的文章中写过：经官方调查，<strong>2017年全国2.7亿个家庭中约有30%的已婚者曾遭受过家暴，而这些人在经受家暴之后，普遍选择的不是反抗，不是求助，而是“忍”。</strong></p>
<p>其中<strong>仅9.5%受害者</strong>会选择报警求助，<strong>并且其中一半以上的求助者，认为家暴只是家务事。</strong></p>
<p>但其实这些备受家暴凌辱仍旧不去求助、而是选择去忍的人，就是曾经受到自己父母、老师、亦或者身边的朋友的一而再再而三地教育：“遇事要大度嘛，多大点事”</p>
<p>“大人不记小人过嘛”</p>
<p>“夫妻之间小打小闹多正常呀”</p>
<p>劝人大度宽容成为中国人一惯的口头禅，被一用再用，遍及我们生活的每个角落。</p>
<p><strong>而所谓忍耐，便是宽容的派生物，只要你选择宽容，就要在某种程度上去忍。</strong></p>
<p>所以当被施暴者在受到家庭暴力时，第一个念头不是寻求帮助，制止家暴行为，而是选择去忍，去宽容自己的丈夫或者妻子，<strong>于是他们迎来的是一而再再而三的凌辱，甚至死亡：</strong></p>
<p>17年9月，26岁的小玲被丈夫活活家暴致死，从凌晨两点到凌晨五点，持续的家暴送走了这个年轻的生命。</p>
<p>而更让人吃惊的是，在此次家暴的前一天，小玲刚被家暴过，并被母亲送到医院救治，出院后母亲甚至没有带小玲离开，而是让小玲再度回到家中，与把自己家暴到面目全非的男人再度同床共枕。</p>
<p>于是在凌晨两点，小玲的丈夫再度持起拳头，通过持续两个多小时的家暴，将刚刚从家暴中恢复的小玲家暴身亡。</p>
<p>尸检报告显示，小玲因颅内硬膜出血致死，整个头都是肿的，已经面目全非，现场画面相当凄惨。</p>
<p>事后丈夫投案自首，只留下一个6岁的儿子：<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565968924144.png" alt=""></p>
<p>但除开死亡本身的悲哀，我们可以看到另外一个事实：<strong>小玲本是有机会躲开这次致死的家暴的，但在母亲的劝说下，在丈夫的求情中，她再度回到了这个让她丧命的家庭。</strong></p>
<p>其实在所有致死的家暴案件中，<strong>受害者都会有数十次可以逃离死亡的机会</strong>，但是每次家暴过后，他们收到的不是让他们奋起反抗亦或者离开的鼓励，而是亲人或者邻里朋友这样的劝诫：“那是你丈夫（妻子）嘛，打是亲骂是爱，你就大度点嘛，还要过日子呢”</p>
<p>甚至在中国很多地区，多数家暴事件即便报警，也不会受到严格处理，警方的第一反应也只是：“夫妻之间闹闹矛盾嘛，打是亲骂是爱，过几天就没事了，增进感情嘛”</p>
<p><strong>本就精神脆弱的他们被所有人逼入绝境，所谓宽容、所谓大度、所谓忍耐推着他们走向不可遏制的毁灭。</strong></p>
<p><strong>一旦他们选择反抗，邻里乃至家人就会直接变成道德卫士指责他们。</strong></p>
<p>“你就不会替孩子想想嘛”</p>
<p>“你大度一点不就没事了吗？”</p>
<p>“为什么你丈夫会打你，你就不知道自己的原因吗？”</p>
<p><strong>为什么受害者要去想自己有什么过错才会被施暴？</strong></p>
<p><strong>为什么一定要原谅做错事情的人，让他们心安理得，让受害者独自承受痛苦的咀嚼，让本应受到惩戒的人逍遥自在？</strong></p>
<p><strong>为什么当我选择反抗，选择不去原谅，所有人都会给我扣上“小气鬼”、“不识时务”、“没责任心的臭婊子”的大帽子，那些本应当受到指责的人却理所应当的被忽略？</strong></p>
<p>我知道又会有人说：“这就是社会”</p>
<p>但我想说，<strong>这从来都不是社会，是愚昧。</strong></p>
<p>所以我希望当你在被迫要求原谅时，</p>
<p>能大胆自信地说出：<strong>“我不原谅你”</strong></p>
<p>因为你的反抗，你的坚持，</p>
<p>从来都不是你的过错，</p>
<p>而是你人生路上荣耀的徽章，</p>
<p><strong>闪耀着让那群道德卫士们自惭形秽的炙热光芒。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[抱歉，对巴黎圣母被烧，我只能做到惋惜]]></title>
        <id>https://shijiedenghuo.github.io/post/bao-qian-dui-ba-li-sheng-mu-bei-shao-wo-zhi-neng-zuo-dao-wan-xi</id>
        <link href="https://shijiedenghuo.github.io/post/bao-qian-dui-ba-li-sheng-mu-bei-shao-wo-zhi-neng-zuo-dao-wan-xi">
        </link>
        <updated>2019-05-22T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今日巴黎圣母院被烧新闻刷屏。</p>
<p>但看完各大公众号的内容后，我感到奇怪。</p>
<p>在我关注的上千个公号中，99%的文章都是同一个内容：义愤填膺地咒骂那些幸灾乐祸者，称其不配谈巴黎圣母院。</p>
<p>比如：对不起，你根本不配谈论巴黎圣母院<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565961418621.png" alt=""></p>
<p>巴黎圣母院烧了，你幸灾乐祸的样子真丑<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565961434661.png" alt=""></p>
<p>说巴黎圣母院“烧得活该”之前，想想自己是个人<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565961448675.png" alt=""></p>
<p><strong>好像哀悼巴黎圣母院成为了政治正确，强烈哀悼就是精神贵族。</strong></p>
<p>而不哀悼，亦或者心里面有所窃喜、反响冷淡就是面目丑恶，<strong>不配谈巴黎圣母院，思想低级。</strong></p>
<p>在这场悼念之争中，两派鲜明分立，似乎整个中国都在争论要对巴黎圣母院表示强烈哀悼，还是要幸灾乐祸。</p>
<p>而真正的大多数群体却被忽略：<strong>他们并不感到难过，只是感到惋惜，也仅此而已。</strong></p>
<p><strong>这也是我的态度。</strong></p>
<p>让我感到奇怪的是，在这场是否哀悼的争论中，有必要这么势不两立么？有必要非要通过为巴黎圣母院挤几滴眼泪来证明自己品格高贵么？有必要给无动于衷者扣一个思想低下的大帽子么？</p>
<p>在我看来，<strong>悲不悲伤，难不难过。只是站的的角度不同，立场问题，不应该互相苛责，从没有高下之分</strong>。</p>
<p>哀悼者在哀悼什么？</p>
<p>他们说：巴黎圣母院承载了太多的文化与回忆，比如雨果的伟大作品《巴黎圣母院》，它还影响了许多后世的创作，承载全世界无数人的念想和情愫，艺术是世界的。</p>
<p>幸灾乐祸者在开心什么？</p>
<p>圆明园被英法联军烧毁，苍天饶过谁？虽然对古董被毁感到可惜，但内心深处仍旧平衡了快意。<br>
<img src="https://shijiedenghuo.github.io/post-images/1565961543112.png" alt=""></p>
<p>两者出发点各有不同，在我看来都能理解，都没有什么大的过错。嘲讽的态度可能确实有点过分，<strong>应该受到谴责，但也不至于被扣上思想低级，面目丑陋，是大清奴隶的帽子。</strong></p>
<p>可当哀悼党大张旗鼓地开始猛踩不哀悼者的脸时，这场好好的哀悼都变味了，一股腥馊气。</p>
<p><strong>为什么有的人选择不哀悼？</strong></p>
<p>他们可能联想到了圆明园，想到了家国之痛，想到了英法联军，想到了历史书上看到过的苦难，想到了为国牺牲的勇士。愤怒压过了同情，心里滋生了窃喜。</p>
<p>他们可能觉得自己并没有办法对巴黎圣母院产生情感连接，因为他们既不是法国人，也没有钱去法国一览巴黎圣母院风貌，对巴黎圣母院的了解或许还停留在雨果的那本《巴黎圣母院》上，或许也只看过书名。而自己甚至还在与996抗争，为了生活愁眉苦脸。</p>
<p>很多人说：“在这场大火面前，我们不分国界！”</p>
<p>抱歉，无论哪场大火面前，从圆明园被烧到巴黎圣母院被烧，都是分国界的。</p>
<p>鲁迅曾在《而已集》的最后一篇《小杂感》中写道：</p>
<p><strong>“楼下一个男人病得要死，那间壁的一家唱着留声机；对面是弄孩子。楼上有两人狂笑；还有打牌声。河中的船上有女人哭着她死去的母亲。<br>
人类的悲欢并不相通，我只觉得他们吵闹。”</strong></p>
<p>人与人之间的相互理解尚且如此苦难，更何况这涉及到跨文化的国与国之间的理解？你指望着一场大火就让全世界人类突破人性局限？<strong>做梦吧。</strong></p>
<p>而哀悼者呢？</p>
<p>他们可能读过《巴黎圣母院》，有着良好的知识修养，对巴黎有深刻的了解，或许还有充裕的资金去一览风情，有钱有闲有情怀，在生活里还可以为艺术高歌，感叹艺术是世界的。</p>
<p>这两方人有谁是罪不可恕的？有谁是应该被骂不配做中国人的？</p>
<p><strong>所有的问题都是经济问题，所有的原因都是阶级原因，互相滋生怨恨不过是阶级割裂的表征罢了。</strong></p>
<p>在我看来，<strong>真正应该被谴责的，是那群号整天想着如何扩大阶级割裂的营销号</strong>，永远站在一个占据道德制高点的多数群体里骂另外一个群体，一脸高尚，背地里却整天做着割韭菜，分化男女关系，宣扬消费主义与田园女权的勾当。</p>
<p>可能看到这里你会质疑了：幸灾乐祸者你也能理解？</p>
<p>理解不等于认同，理解的含义是：我明白了他们为什么会这么做，可能会对他们产生同情之类的情愫，但我不会选择这样做，也不认同这样的做法就是正确的。</p>
<p>我一直认为，理解是当下时代最稀缺的品质之一。人们被公众号之类的媒体牵着鼻子走，而公众号为了制造噱头就要割裂阶级，制造矛盾，以引爆情绪。</p>
<p>如此发展，人们就越发不愿意理解和自己不一样的人，阶级割裂越发扩大，可以预测的是，阶级分化最终甚至会导致人们觉得“对方已经不能称为人”的结果。因为他们根本无法理解对方的行为。</p>
<p>多一点理解，世界才会多一点温暖，少一些矛盾，割裂化只会让这个社会更加糟糕混乱。</p>
<p>如果你看到了这篇文章，我希望你能尝试着去理解，哪怕一点点，都是人性的进步。</p>
<p>那为什么多数人并不感觉悲伤，而只是惋惜？</p>
<p><strong>因为无论对于人、动物还是事物，人对其的情感浓淡程度，都取决于该事物与人类联系的紧密程度。而联系的紧密度则决定人是否会为其感到悲伤。</strong></p>
<p>所以你会对亲人的去世感到悲痛欲绝，而对无关者的去世只是略有伤感。</p>
<p>如果是故宫起火，我一定心急如焚，等待着灾情进度。</p>
<p>可如果金字塔被炸毁，我可能也仅仅只有惋惜罢了。</p>
<p>正如知友@这是小号所言：汶川大地震时，听着四川卫视主持人报的伤亡人数，屏幕里开始哽咽，坐在电视前的我也开始掉眼泪。直到现在，在b站刷到相关视频，还是控制不住眼泪。</p>
<p>可但我听到日本因为海啸引发大地震后，我没有悲痛，没有幸灾乐祸，只是无感。</p>
<p><strong>一件事与人的联系程度不同，所能感受到的情感也不尽相同。</strong></p>
<p>承认自己的本性没有什么卑劣的，不必总是害怕指责，总想着给自己披上一层高尚外衣。</p>
<p><strong>没有人能完全超脱人性生存，没有谁就因为不哀悼就低人一等</strong>，那些对很多艺术品都有强烈共鸣的人，不过是因为他们对其了解的更多，联系更为深切罢了。</p>
<p>除此之外，当法国总统流着泪哀悼巴黎圣母院时，我感觉有一丝讽刺，哀悼无错，可法国的当权者可以为了一件艺术品哭泣，却从未为那些因一公升汽油张了几分钱而揭竿而起的黄背心们掉过一滴眼泪，甚至派警方镇压枪杀，<strong>相反，他们却取消了巨富税。</strong></p>
<p>当法国总统又说要重建巴黎圣母院时，我也只是感觉：挺好的，但也仅此而已。因为我知道在法国，还有很多从圆明园抢走的东西并未归还，我对这些文物的情感连接更重，我更关心文物的归还问题，这份感情压过了我对其被烧的难过，但也不代表我就不会为之惋惜。</p>
<p>在这场悼念大会里，没有谁比谁更高尚。</p>
<p>你可以为法国感到难过，为世界失去这样一个伟大的建筑而惋惜。</p>
<p>但我还是要再次提到圆明园，<strong>我并不觉得自己思想低级，也不是为了引起国人共鸣哗众取宠，只是因为我从未忘记。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>